你講一個問題，我幫你解決

請出招

無錢 唔想返工

咁咪唔好返囉，到你真係食都無得食，自自然然會好想返工，好似鬼上身咁

我諗你真正問題應該係唔鐘意而家份工，所以快啲搵過份鐘意既工作啦

在線上不讀不回
過左一兩個鐘又會覆你

那問題是什麼？為什麼不秒回？

唔係個個人都所以時間都用黎覆message, 所以你都要改變心態去接受, 改變到問題就解決

厭世

人生無意義

只係因為你無比機會自己去接觸一啲你有機會鍾意既事或人，試下去識又啲朋友，試下人地鐘意既野

唔識做功課

性需要

意義係自己去決定，有人覺得幫人有意義，有冇就覺得搵到多錢就係意義，我相信每人總有喜歡的事物或人，可能就係你既意義

問老師

打丁或叫雞
上進就溝條女

厭左十幾年
你講既我試過
試過有幾年 除左訓教就唔會係屋企
仍然都係厭世

有冇試過離開香港？可能可以殺出條血路

懶

你話幫人解決
但係剩係提出解決方法
拿拿聲訓低

想返工做自己 唔洗扮正常

介紹d囡囡黎識

人只係選擇性懶。知道自己懶係個好開始，試下迫只己去做一啲野，例如早起身，每是做運動等，將佢變成習慣，好快你就唔會懶

你自己係點先？其實有咁多職業，我又唔信無一份工做唔到自己

生理時鐘亂曬

要識女有大把方法，大把交友apps, 做義工等

我今年25歲，一直都想要個女朋友

如果唔係工需要，唯有係迫自己準時訓同起身，要習慣一排

如果工作需要，我諗為左你身體著想，搵過份工啦

點樣可以令樓主被解決？

我認為女友唔係去追返黎，係要吸引返黎。
最基本都打扮下，學習下點溝通，當然比人感覺到你上進
最後，你身邊要有女性朋友

好問題

要解決我其實好簡單，就係世上再冇人有問題

女性朋友一個都冇，我好撚驚同女仔講野呀
但係同屋企既姊妹又講到野，其實出面女仔係咪同屋企差唔多咁相處架咋?

交友app不了
有時會諗係自己要求高定命犯爛桃花

點解前度過得甘開心 岩岩又新仔？而家我追緊條女 又覺得無乜機 乜我甘撚差咩

好眼訓又唔想訓

甘你老味咩
返去照下自己個5p樣再溝啦

遇到終極freerider

我覺得問題係你冇一啲好自然既方法去試女仔，例如你鍾意動物，可以去做動物義工，過程入面既話題都係動物，好自然咁溝通，有個好開始，先慢慢話約出黎食飯睇戲再發展

試下留意下同學/同事，可能有你鐘意既，你無去接觸啫

試下搵d共同興趣共同話題

同professor講

前度就放低啦，你越留意佢，就表代好難有新開始。
如果你覺得只己有不足之處，咪試下改變囉。

有乜搞先？無野搞又唔想訓，我怕你有病，有精神壓力，要食安眠葯

去到最尾交project 嗰下先告發佢，等佢無機會反生，過程要定期出email 提佢交野，問佢做乜唔出黎傾野等等，有証據去指証佢

冇錢 要返工
但返工就返唔到學
返到學 又唔夠時間搵足夠既錢
仲要屋企人成日問我攞錢

女朋友上莊日夜癲倒成日都唔理我

因為時間是不能改變，你只可以取捨。
我唔知你職業係咩，如果係學生，part time可以搵啲啱時間，如果係工作，我諗你真係要轉工先讀到書
至於屋企人問攞錢，我會睇下係咪需要比，如果唔係我都會話佢知自己有咩難處，希望佢地體諒

喱啲情況我覺得你支持佢會比較好，咁樣佢會覺得你值得去愛，值得花時間心機響你度。男人要成熟啲，人生流流長，第時佢日日痴住你，你又會上黎吐苦水

條J扯到行

希望其他用戶都可以互相幫助，比啲意見去解決人地既問題丫。

打個丁就解決

拍左4年, 被吹結婚, 但想儲下錢先

男朋友讀書叻 搵到錢 家底算有錢
我讀書唔叻 搵得少 家底普通屋村妹

佢屋企人(親戚)似睇唔起我份工
有d灰 覺得自己係咪配唔起佢

想考入霍格華茲

唉,呢個問題真係極困擾, 竹門同木門條路真係咁難行....

日日瞓3 4 個鐘就醒 好辛苦

同女仔傾計講野口疾疾，點算好

明知自已懶，想變但愈黎變愈懶

想識男朋友 圈子細

其實洪天明仲有冇花之戀

有興趣可以tg交流下~

隊尾係邊

寂莫

寂莫
好想搵要一個大家世界圈子互不交集既人
可以盡情互吐苦水 唔怕自己識既人知

ovjoooooooooolo

份人好易燥底 點解決？
飲涼茶都冇用

同ex分開左個幾月，由本來佢好鐘意我到而家好似好憎我，要點做先令佢回心轉意，一齊果陣佢鐘意到我想死，但我唔識珍惜，對佢態度差，搞到拍拖唔似拍拖，不斷令佢失望，最後分左手，但分左之後我先知醒悟點樣做好男朋友，但佢而家佢連見都唔想見，wtsapp都無咁濟..
非第三者，非hehe,大家都係對方初戀

土地不足

有冇可能唔擺酒？ 結左婚同屋企人住？

好怕悶 好怕做office工 坐喺度做一陣野就開始恰眼瞓 又冇咩心機做嘢 點克服

坐係香港打牛工，10後收1000萬以上
定
放棄1000萬，出國靠自己做想做既野？

我覺得無問題喎，你都想男朋友叻，搵到錢嫁。
如果佢屋企對你唔好，你要同男友反影下你感受，叫佢同佢屋企人傾下，再無改善，你就要諗下長遠係咪接受到。

早啲訓

訓嗰時好多野諗？有冇試過keep 住做運動一排，睇下會唔會有改善

之前講過，要搵一啲傾很自然既話題，唔好夾硬搵啲唔識既野同佢傾

其實方法你知道，只係你唔肯改變。
你想要動力改變，就試下想像五至十年後既自己，我諗你會去變

你唔可以改變人地既生活圈，真正既問題係你對自己無信心，其實男人緊要係自由，比空間佢做自己喜歡既事，我諗你男友會更加愛你，到時你就會安心

對唔住，我連問題都唔明

上網搵啲外國朋友傾，台灣是一個唔錯既選擇。我諗喱度都好多人同你傾，只係怕你唔肯講啫

情緒控制係一個要好有恒心先改變地既事，你可以由今日開始，用本簿記得你每日情緒，加個數字量化你既情緒，要知因你事開心，因乜事發脾氣，分析發脾氣既內在原因，加用理性去改變思想。喱個面長時間去做先有能力解決。最簡單就係，一想發脾氣就離開現場

只可以講，你將你既心力時間花響下任女友身上。你識諗証明你成長過，所以你都有得著，無謂再去令佢更加唔開心。

返大陸，大把地

唔識同人溝通，都唔識打交道
好怕grad咗搵工interview出唔到聲

其實office 工都可以唔悶，重有睇埋你身邊既同事係咪玩得，如果工作性質加同事都悶，我諗你要轉工

做緊樓奴 , 周身債唔想洗錢, 成日覺得洗多一蚊就多一蚊債, 結婚用多又唔捨得,用少又好似待簿佢咁 , 好矛盾

想揾份hea工 人工最少13k 用公司時間食過靚早餐 可以用工餘時間睇電影 and 學嘢 呢條問題應該好有難度
利申 aco fail 咗

係咪真係咩問題都超答到？

我想問用r 既metafor package 做meta-analysis, 如果落左moderator 點樣再拎返個summary effect size ??

喱個問題就係睇你本人既價值觀，如果你認錢係重要，咁就用錢既角度去諗，如果你認為自己理想重要，就用自己感受去諗。
重有最理想就係，你出國可能搵多過1000萬呢，祝你快樂

夜晚唔願訓，朝早唔願起

性格沉默寡言，會出街，正常樣但無女

成日都覺得好攰

小說寫到一半停左，但又唔願郁，又想完成佢

覺通係可以學習，你去圖書館都會搵到好多，當然，學完就要實習，開頭效果未必會好，但試多啲就會有改善

唔識唔係問題，唔去改變先係問題

我諗你要同佢傾一傾，要佢體諒先係解決方式。而家香港有樓已經好好，好過好多人借錢搞大個婚禮，之後又買唔到樓，欠一身債。

老實講，結婚唔係結比人睇，最重要係你地係咪互相開對方，價值觀相同，其他人既眼光並不重要

試下做data center operator
應該幫到你

想quit U

其實解決問題唔一定係直接解決，間接解決都係一個方法。
我真係連問題都唔明，我只可以講你要搵上關專業人事去答，例如forum, 有錢就搵consultant

你既問題係搵錯對象，搵啱就解決到

我諗係正常，所以無問題

我唔知你問題係乜，係性格沉默寡言，定係無女。
性格沉默寡言並不一定代表無女，而喱個世界又好多女，只係你無去識，你落街買飯都要同個waiter 講食咩啦，何況係女。

有啲必需既說話係要講既，唔好再比藉口自己啦

會唔會係濕重？試下睇中醫，有幫助嫁

隔一日先覆你先來叫春啦
利申：我依家就係比人隔一日先覆

我諗你問題唔係寫唔到，而係無靈感去作一個靚既結局。
創作既野係無得迫，試下放空，去接觸一啲無試過既事物，可能幫到你

問題係乜？想做就做

如果喱個係佢特質，你咪接受囉，你無理由要一個阿婆同你一樣跑得咁快

jetlag

想同一個女仔有深入發展
但基本好少交流
試過whatsapp距但好遲先覆
想知點樣可以同距熟絡繼而將關係再進一步
目前關係：點頭之交

lm

有冇朋友識佢？或你識佢啲朋友？
叫佢地搞活動，最好係時候長，有空間去溝既活動，例如bbq 行出

到試襯佢講野試下回應下，如果反應好就keep 住傾，反應唔好就有難度啦

過幾日無野啦

同女朋友分左手 佢話冇左以後種感覺
過左一個月都完全放唔放 點算好

你只可以搵多啲活動填滿晒佢，唔好比自己諗野。如果可以，盡量投入活動。

裝備下自己，你怕無女咩

想屙屎
但係個廁所好污糟

基本距同距既朋友都係系邊
無乜人識距班fd，距自己本身交友圈子都好細
好難搞到活動一齊出去玩

唔想考會計牌，但係老豆老母話貼錢比我考都想我考到
問題係我讀u嗰陣都係好彩pass哂，好多野都唔明

去乾淨啲地方瀨屎

咁考到之後又點？如果對將來無幫助，你說服佢地將時間花響更有意義既地方

方圓5公里都無

其實係我自己衰先搞成咁
仲好想同番佢一齊

我想幫你解決問題，放棄係最好既方法，如果佢重有感情，就唔會分開啦，而感情唔係你努力就可以得到，因為係相方既事

想做希特拉統治地球

但我仲好愛佢 點先可以放低

試下除晒衫褲，放響地下製造一個空間出黎痾。

我諗你啲衫褲係乾淨

其實希特拉無統治過地球

只可以答你用時間，再加上你要放底執著

希望幫到你解決問題啦

香港幾時獨立

獨立既目的係乜？
唔獨立又有乜影響？
改唔改變到政府？
會唔會改變自己？
會唔會離開香港？

有時，解決方法可以多過一個，視乎你點揀

要睇下你個package有幾吸引

fg 返工就快3個月 成日失眠 又好不安

fg反工就黎3個月 成日失眠 好不安

傾過, 但每過一排就嘈一次吹一次

因為唔識做？定係唔想做？
因為同事？

如果你唔知原因，我都好難幫你。
正常黎講有啲不安都合理，因為你接觸緊一啲你未能夠完全理解或控制既事

一係同佢定啲條件，等佢揀，例如大搞就五年內唔會旅行，等佢自己取捨

冇錢大搞, 傾完開左聯名戶一齊儲,但未儲又吹,佢覺得自己付出左四年青春,年紀又開始大,所以我唔娶佢我衰,我就覺得結婚係先要有錢先有得結

咁大家定一個budget, 再定過時間，再睇下個可行性。希望你老婆係個理性既人啦

如果唔得，你只可以諗借錢

我已經負債過百萬, 我真係接受唔到所有壓力要我獨力承擔

樓主講得又幾有道理，但佢上莊後變到好冷淡都幾難頂

Thx 樓主 我下份工留意多d
好奇問下 樓主咩年紀 諗嘢好成熟
呢條問題唔想答都無所謂

mhx 上位輕弩點佩裝？

又係時間 一去到夜晚 得番自己一個個陣就好辛苦

我唔知係咩黎，希望其實人幫到手答啦

搵啲活動消磨下時間啦，有時同家人傾下計都可以好開心

唔想打飛機但又忍唔到手

試下每打一次就用力彈自己條丁一下

唔知你問問題既動機係乜，不過我睇得出你應該無乜煩惱好快樂，重有時間關心一個陌生人阿媽，如果你有能力同時間，我都希望你可以去幫下人，好過用人地阿媽刷存在感

同男朋友唔夾，覺得好辛苦但一諗起以前既sweet野就唔捨得，點決擇好

各位，我開post既目的係想試下自己盡力去幫人，如果你認真問，我一定會認真答，如果你無聊問，我就無聊答，如果你係搞刷存在感，我諗不必啦，因為喱個post 人流太少。

其實我覺得好多人都唔清楚問題既根本，所以搵唔到解決方法，又或者知解決方法，但唔去改變。

就好似醫生開葯比你，但你死都唔食，真係有啲難幫，因為最後決定都係你自己。

愛情係一生一世，並唔係睇一段時間，如果你無信將來既日子快樂，你就要想方法去改變，改變唔到，就要睇下接唔接受，接受唔到，就要放棄

放唔底之前曖昧過嘅男仔
明明決定同佢斷contact 但又知道左原來佢有病 又失戀
佢話有我陪佢 佢好開心
我唔想做兵仔 但我唔忍心掉底佢

邊度多20歲左右嘅囡做義工 想識囡

咁你有冇表白過先？

如果佢要你做兵，人又做唔做？唔做就及早回啦，做就預左佢追第二個

去教會

你講出我不安ge感覺。最令我做得唔開心係d同事鍾意做乜都想鬧你，即使我做每件事都好小心，但佢地有時會比陷井你踩，捉你痛腳，有機會鬧你，有時真係會比佢嚇親 如果唔因爲經驗，我一早唔做～

首先恭喜你有勇氣去面對問題，每一間公司都會有一啲你唔鍾意既人，佢地鐘意做損人不利己既事，你要習慣同面對，怯你就輸一世。你可以用另一個角度去可憐佢，因為佢怕你會取替佢，又知自己無能力，唯有發洩響fg 同事身上。你要硬淨啲，迫死佢地。加油

推一下先，希望大家可以支持

謝樓主

我表過白架啦 但衰左
我唔想做 但我見住佢病到咁 唔忍心掉底佢

我同緊個fd 住，佢係我最好既朋友
但關係愈黎愈差，成日為小事嘈。

已經兩星期無講過野。係同一間屋入面。

係唔係得番分開住呢個方法?

戒唔到夜訓

其實係你自己搵藉口去接觸佢，希望可以改變到關係。明知結果係痛苦，又何必堅持呢？
病係要睇醫生，你幫到佢啲乜？說穿了，你只係享受佢嗰一刻需要你既感覺。
青春有限，快啲搵個互相都愛對方既人啦，唔好浪費時間啦

肥矮毒柒窮

好唔鍾意自己 可以點做

因乜原因唔溝通先？ 如果要修補關係，你最好主動了解下咩問題，如果唔知，咪直接同佢講話唔想住埋一齊都唔傾計，如果有咩事做錯左，叫佢話你知啦。

大部份人既問題都可以靠溝通解決，當然要誠懇冷靜去傾，唔好發脾氣。

我估你好享受夜晚無人煩住，無壓力既感覺，可以一路hea, 完成放鬆。
夜訓我個人覺得問題不大，但千奇唔好影響到日間生活。要改變夜訓習慣，就要迫自己早起，再慢慢改變生理時鐘。

係呀 但朝早返學會好攰

我個人認為，除左矮，其他都改變到

肥：控制飯食，做運動
毒：參加活動，識多啲朋友
柒：上網參考下人點打扮
窮：讀書搵工投資

如果你今曰唔去改變，十年後既今曰你都係一樣，可能更慘

唔鐘意自己乜野？
無人係完美既，所以要接受。
希望同你個名既病無關，如果有，你一定要迫自己去見人，做運動。喱個係証明左既有效方法

以為係膠post點知答得咁好
呢個禮拜都迫自己早起身

女友返左大陸話除左WeChat乜都用唔到
我就wechat搵佢啦
第1日都有覆我
第2日夜晚11點先覆我，佢話成日都無帶電話喺身
第3日全日無搵過我，但係我見到佢whatsapp最後上線係18點10分，過多陣最後上線都無埋
今日係第四日都係唔覆我
咁代表啲咩

零工作經驗 (做過下part-time)
二十一歲先讀HD
會唔會太遲

By the way 樓豬係見習社工

想的起心肝做運動但成日搵籍口比自己唔做,點算

女友返大陸做乜先？
有時要比啲空間對方，老實講，你怕佢出軌既話，就算日日響你身邊都可以出軌 。
你用心機同時間做好自己，比啲信心佢好過啦。

有心唔怕遲
最緊要你揀啱適合你自己既科目，對你將來工作有幫助。
提醒你，你決定去讀書，就唔好中途放棄，又話辛苦，又話難，又話要休息，又話自己唔係讀書材料等等。
因為我肯定幾年後你又會再問相同問題，後悔無努力讀書，搵工又搵唔到，搵到又話人工底等等，然後又比藉口自己，咁大年紀，讀都無乜幫助啦。跟住無限loop

要行動快過思想，意思係要去做運動就即刻換衫出門, 唔好比自己慢慢諗藉口。
當你出左去開始左運動，就會無左啲無謂思想，長時間咁做，就會變成習慣，咁就成功啦

多謝你的鼓勵～

係事實黎，唔係為左安慰你而咁講, 所以希望你可以變強，到你有能力，要好好照顧啲新人，唔好令個社會變壞，未來社會靠你啦

點樣可以令自己有野心
做野唔係半桶水
認真咁去完成一樣野
或者學一樣野

每做一件事，都有目標同需要性。
要完成一件事，就要分析，計劃同恒心。

例如最常見既：我見到某名星彈結他好勁，於是就走去學結他。

好多人以為買支結他報左堂就可以變到人地咁叻，但從來都無諗過人地背後花幾多苦工同時間。

因為學結他需要性係好低，所以就有無限個藉口放棄。如果話你知你三個月學唔識結他，你一世溝唔到女，可能你今曰結他好叻

所以，你話做事半桶水，有冇諗過因乜野想去做？有無考慮過會有咩困難？點解解決？點樣去令自己堅持？

第八頁就要停？

30萬點樣可以穩定地賺$6000一個月？

我話有你都唔信啦，就算我正正經經打份工，都唔保証我唔會比人炒，如果講投資，跟本就唔會有零風險既投資，又可來穩定賺錢呢？

感覺就好似問我唔想返工又想出糧一樣

頂 你講得好岩 我真係享受佢好需要我嘅感覺 由其之前係佢飛左我 依家好似佢求我咁 唉 你岩

我之前有發過一個帖 我有一個女仔fd 鍾意咗我個朋友 因為身體做過手術係胸口留咗好長嘅疤痕 所以覺得自己係殘缺品 所以無勇氣同我個fd表白
於是我有個疑問 次次安慰人 如果你唔係比佢更慘 佢一定都覺得你唔明白佢嘅苦況 咁到底有咩更好嘅安慰方法？

安慰人係有好多方法，可以理性分析，可以引用事例

我諗你要比佢知道，喱個世界有好多比佢更慘（如殘廢）既人都有完美既婚姻, 反而好多外表好靚既名星都婚姻失敗，証明外表唔係愛情既重點。

雖然同人講內在美唔係咁多人認同，但事實內在美先係永恆愛情既推動力。如果佢介意一個傷疤，咁係所以有樣衰既人都唔可以拍拖？

重有，佢唔講就一定無機會，叫佢自己諗下

樓主真係好堅料 唔做社工好waste 我自問好識安慰人 都唔及樓主1半 我今日就同佢咁講先 希望鼓勵到佢

我只係普通人，無社工資格，只係希望試下用自己既能力響網上幫下人，希望你朋友諗得通啦。

樓豬有咩飲品可以提神
除左咖啡,水
而且無咩副作用

想轉工
原因1.
依家個老細非常唔鍾意我 我認自己的確有不足嘅地方，但係絕對冇佢講到咁廢，當中充斥住唔少誤解
原因2.
依家份工返早7，通勤要1個鐘，加上體力勞動，仲要兼顧學業(pt)，所以基本上零假期，休息時間少直接或間接令健康愈來愈差，所以經常要call sick或者病住返工
考慮1.
因為呢個老細對我評價太差。而新工老細100%會問意見，所以問題就大啦
考慮2.
依家份工就有時會中午12點就放工，雖然放工我都係返去補眠 但係相對都係早啲收工
轉工嘅話例假會多1-2日，即一星期返4-5日就ok，相對我會多左1-2日真正休息嘅假期，whatever我約人定訓全日都好，但係就返工時間就固定返全日11-12個鐘，應該都係早7
人工冇變，應該點揀好？

我覺得可樂唔錯，唔得就試下red bull
如果只係想提神，落街跑個步，一定醒晒

我個人認為揀工主要有幾點要考慮：
1. 前途（或有冇野學）
2. Work life balance
3. 錢
4. 同事及上司關係
5. 工作環境

我就你講既野，就2＆4點黎睇，第一份工比第二份工差, 第3點又不變，留返1＆5比你自己比教，到時你就會自然揀到你想要既工。

至於你怕新老闆打比你舊老闆，你怕你都無用，因為佢唔鐘意你，你搵一百份工都有喱個問題，如果新老闆係醒，佢識得分析。重有，等人用佢點會理咁多，到時你慢慢証明比佢睇你係叻仔。

至於早放，我覺得世事無兩全其美，我會放棄早放去換取work life balance

個人成日好多野諗。搞到成日失眠

你既問題重未解決？

如果工作同事引致喱個問題，試下比自己一個計劃，例如一個月內要習慣令你有壓力既工作，要諗實際方法，要跟計劃進。

如果計劃過後都有問題，你要考慮下份工適唔適合自己啦

我最後都9 up 咗幾個真人實例比佢 又話其實大部份女人生仔只要唔係順產 都要開刀 唔通生完之後 老公唔要佢哋咩 講咗半粒鐘有多 跟住一向固執嘅佢都點頭認同我 心情都好似開朗咗 笑多咗 但呢幾日依然無實際行動 可能佢未試過主動告白 因為一向都係男追佢
Btw 再次感謝樓主先

睇到你既回覆，我都好開心，都算係一個好開始。其實表白真係需要好大勇氣，因為怕失敗左連朋友都無得做，無論點都好，你盡左力去幫佢啦

知樓主唔係萬能

但我想問下樓主有無學英文的困難
因為我真係想學好英文 (途徑)

之前番ge 工已經無做 可以話個環境唔適合我
而家搵到新工。下星期就翻。都有d擔心岩唔岩自己，可以做到幾耐？
自己仲系度explore 乜嘢適合自己同可以做d咩⋯⋯
覺得理想ge自己同現實現在ge自己有d出入....
對人生好迷惘～